\begin{frame}{IOT}
	\centering
	\huge{Was ist dieses Internet of Thinks?}
\end{frame}

\begin{frame}{Versuch einer Definition}
	\centering
	\begin{itemize}
		\item Mit \enquote{IOT} werden Geräte bezeichnet, die klassischerweise keinen Internetanschluss besitzen, aber durch diesen jetzt neue Funktionalität hinzugewonnen haben. \\
		      \pause
		      ODER:
		      \pause
		\item Mit \enquote{IOT} werden Geräte bezeichnet, in die aus absurden Gründen ein Internetanschluss gesteckt wurde um einen Gimmick daraus zu bauen. \\
		      \pause
		      ODER:
		      \pause
		\item
		      \enquote{IOT} steht für Internet of Shit.\\
		      Das \enquote{S} in \enquote{IOT} steht für Sicherheit.\\
		      \enquote{IOT} ist die größte wartende digitale Sicherheitskatastrophe des 21. Jahrhunderts.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Was kann schon passieren?}
	\centering
	\begin{figure}[]
		\begin{figure}[ht!]
			\captionsetup[subfigure]{labelformat=empty}
			\begin{subfigure}[t]{0.48\textwidth}
				\includegraphics[width=\textwidth]{texfiles/IOT/iotbad1.png}
				\caption{}
			\end{subfigure}
			\begin{subfigure}[t]{0.48\textwidth}
				\includegraphics[width=\textwidth]{texfiles/IOT/iotbad2.png}
				\caption{}
			\end{subfigure}
			\newline
			\begin{subfigure}[t]{0.48\textwidth}
				\includegraphics[width=\textwidth]{texfiles/IOT/iotbad3.png}
				\caption{}
			\end{subfigure}
			\begin{subfigure}[t]{0.48\textwidth}
				\includegraphics[width=\textwidth]{texfiles/IOT/iotbad4.png}
				\caption{}
			\end{subfigure}
		\end{figure}
	\end{figure}
	\tiny
	\url{https://money.cnn.com/2017/01/09/technology/fda-st-jude-cardiac-hack/index.html}
	\newline
	\url{https://www.theguardian.com/technology/2016/oct/26/ddos-attack-dyn-mirai-botnet}
	\newline
	\url{https://www.wired.com/2015/07/hackers-remotely-kill-jeep-highway/}
	\newline
	\url{https://www.forbes.com/sites/leemathews/2016/11/07/ddos-attack-leaves-finnish-apartments-without-heat/}
\end{frame}


\begin{frame}{Also was ist genau damit gemeint?}
	\begin{itemize}
		\item Alexa, Google Home
		\item Smart TV
		\item Smart Lighting
		\item Smart Sensors
		\item Smart Locks
		\item Smart Thermostats
		\item Smarte Kühlschränke
		\item Smarte Toster
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Warum ist denn \enquote{IOT so problematisch}}
	\begin{itemize}
		\item Nicht-IT-Firmen machen IT $\Rightarrow$ oft keine IT-Sicherheitserfahrung \pause
		\item Viele Startups, die Pleite gehen $\Rightarrow$ keine Sicherheitsupdate \pause
		\item \enquote{Security kostet nur und bringt nix} \pause
		\item Sehr schneller Markt $\Rightarrow$ sehr schnell keine Updates mehr \pause
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Also was tun?}
	\centering
	\huge{Nicht Nutzen!}
	\\ \pause
	\bigskip
	\normalsize
	Wenn es nicht anders geht: Open Protocol/Open Standard Lösung
\end{frame}
